起大美督影日落好靚，但個圍欄好礙眼，求p走

點解唔自己搬走佢

點解你唔行前啲影？
會包埋啲草係入面？

Ps大神

拎去洗

wtf

要搵后羿

等睇全部都係圍欄

Strong post leave name

唔係全個圍欄 係水務署果個
順便p走埋個單車轆

等睇成個畫面都係圍欄

等睇成張相都係單車

電話劣改

屌

賭撚萬能KEY

潛力post

留名

留名等睇部單車係個日落到

p走埋你架單車既轆

等睇改剩單車架

樓主你上返水先啦
部單車無左架啦
踩住我依新先

劣

屌 濕撚晒

留明

屌 好撚好笑

大美督你起架？
都唔知起乜鳩
係就係啦屌

獻醜不如⋯⋯

請問你做乜鳩

起你老母

靚？你大我啊？

幫下你啦

依個 post做乜鳩

起你老母呀 屌你老母樓主

笑到氣咳

天仙得得b

痴撚線 😂😂😂

有人玩起左就好鬼好笑

素材提供

Lm

呢張好笑

無哂野好齋，加番少少落去

入黎就係為睇呢張

獻....

愈黎愈精彩

gif圖都有

變撚左飛機杯

其實樽野飲都好礙眼

絕
呢張p得好，但樓主都係冇得用

屌你老味食緊野笑到停唔到

P得好撚勁

cls

樓主好慘

淺水灣都唔錯

笑撚死

成班On9都唔知有咩好笑

屌你老母

好癲！

估唔到4頁都咁高質

咩app

起咪撚嘢

起乜撚嘢

笑死

盡晒力 希望幫到你

呢張正

乜撚野P走

走啦你

你真係認真問?

我諗起天線得得B

秦沛：位元堂養陰丸，太陽出來了~

又玩

正常就入黎睇改圖或者幫手改，你就屌埋d無撚謂野，走啦柒頭。

屌 睇到呢張忍唔到

好撚正

好好玩

第二頁先有人屌 起你老母咩

5p唔屌得？

連巴

自膠

你真係想唔要個欄？

高端

認真幫樓主P走欄同單車

企開d啦屌你老母
5p字都唔撚識分

起都唔撚洗屌
遲下吾系甘下都冇問題

本來都忍住唔LM, 見到呢張真係喊出黎

得幾張笑得出...
毒撚就算上網都最忌有自信

屌你老母唔撚識分就收聲啦
你起邊丫你起邊丫 由細講撚到大嫁啦，幾歲丫你

##fatc

Cls ##fatc

笑到仆街

收皮啦屌你老母 細個講到大就係啱？5p字就係要屌㗎啦 死撚返5p啦

由細到大都唔識讀個「喺」字仲咁大聲衝出黎柒
死返入去你老母個臭閪度啦你 起你老母咩

將個喺字讀做起既一係弱智痴脷筋，一係就大陸仔
含撚啦屌

起邊呢個詞面世既時都未有5p
以我所知5p應該係用系字

認真討論。有好多人都或者話老一輩既香港人都有鄉音，起邊、天日真係好耐架喇。反而講開普通話既大陸人先至會唔明。

起邊？ 有大陸口音既講東話？

咁係咪你講開起邊，天日咁就代表呢個字係岩呀大陸仔 ？
喺邊就喺邊，聽日就聽日啦
講又講唔正，寫又唔識寫

死返去大陸啦屌你老母臭閪，污染晒lihkg

fatc

高質po lm

咪乜撚野

呢個字根本係好耐老一靠既香港已經有用，唔識既小學雞一見到未見過既字就即刻衝出黎想搶高地亂咁吠

P你老母

龍龍開花

文盲
無話岩，唔使咁惡喎。知你新香港人唔明，解釋你聽姐。我自己就唔算字正腔圓，香港出世廿零歲咁啦。唔係下下屌老母就叻既，唔識分5p/蝗語/高登字唔緊要，柒左就唔好撚嘈啦

你唔只文盲 直撚頭係盲添
話佢5p果個唔撚係我呀，我係屌柒佢字都講唔正呀，自己碌返上去睇啦

你就真係柒左咪照嘈啦

打錯字自膠

呢張高質

以前我記得冇欄

老輩講開就係啱
咁唔怪之得班5p仔屌極都唔化啦

起係5p字黎既咩

改圖post入黎笑下就算啦 做乜騎劫個post

好好地一個post, 成班正字狗係度吠
知唔知咩叫 矯枉過正 呀？

佢地都係想爭取存在感啫，無視佢地算啦

少有嘅高質改圖post

原來打正字先係狗

之前咁多人話lihkg多左好多垃圾低質新會員，我都唔信，依家終於知原來係真

高汁留名

PP下遇到毒霧

lm

順手幫樓主換左新單車 唔洗客氣

屌 唔講見唔到

我都係連巴呀唔是admin姐

求p 橙褲巴打

癡撚線post

屌 真心笑左出黎

班垃圾冇得救

一鍵留名

笑左

痴撚線
公公婆婆香港土生土長
聽佢地講“起”都成10幾年
你班尿片都未戒就係到狗吠
走啦小學雞
BTW，幾時有成品，玩左成5頁啦喎

笑到仆街 留名

高汁p圖

本身笑到停唔到
點知變左罵戰
有人話老一輩講起講左幾廿年
咁老一輩既鄉音都會講巧呀 尼呀 禾呀
老一輩依個point 根本唔合理

我就覺得起真係唔啱

唔想惹罵戰 純表達

喺同起都分唔到 你番高登啦

做乜撚野呀你 咁多張最低質係你

你地手機用咩app改

個post幾好笑

老一輩講天日 你實會跟住講啦垃圾

應該睇唔到個圍欄架啦

屌你啦成班痴利根咁款係度起起起
咁都死撐話岩
痴撚線
起你老母呀！

條水霸咁長你係都要係個欄前面影

認真問真心想知應該係點
光起碼比你屌完我識番個正確的下次唔洗比人屌
唔用起嘅話應該用咩？
萬丈高樓從地起呢？咁係咪5p?

日落呀

萬丈高樓從地起嘅「起」係指「開始」、「起點」嘅意，所以用「起」

而你標題「起」應該改為「喺」，即是 in ... （地點)

例子：
由今日起（開始），我要學好廣東話
喺(in)香港，我地要重視廣東話

起你老母咩！

屌 越睇越多人on99唔知係度改乜
仲要加句電話劣改
屌你老母知自己改得劣就藏絀啦

屌乜撚都係5p字
痴撚線
果個人 係咪5p字啊
岩唔岩 又係咪5p字
如果係
點解我以前上左高登咁多年
見過無數既人打
但都無人屌過
係最近先有人屌
點解？
因為最近先成為5p字？

因為近年D人嘅本土意識強咗，當D人開始強調「正確」嘅時候，身份認同就會建立，區分"we"同"them"

受教了
好彩我都識分紅色果兩句，只係一開始唔明點解起唔得姐

自膠
原來我錯重點
你地屌緊個主題，我以為屌緊有巴打話個（水壩你起架）

你死撚去小學啦屌你老母

變撚左大陸d ps貼改到鬼五馬六

係將個係字讀成『起』音，但係你打字個心應該係諗住『係』黎打即使你個口音係『起』字。

試問又點合理

而家啲正字撚真係矯枉過正
仲要有班新仔盲目跟風屌人
前兩日先見到有條柒頭屌人寫秦國
真係得淡笑

唔洗客氣 下次記得用返啱

其實改返用正字有咩問題，又唔係話要跟古字嚟打，只係希望正確嘅廣東話文化可以承傳落去。我覺得咁樣唔叫矯枉過正，而係「重回正途」。咁「秦國」係高登/LIHKG 文化我覺得無問題，就好似炒強咁。

而日常嘅用語我覺得有必要重視何謂「正確」，如果唔係廣東話未來會慢慢走樣，失去我地重視嘅文化

其實咩地方都有人咁玩

古時嘅人夠講文言文啦傻鳩 你唔撚用？
公公婆婆講起字因爲有鄉音 下下搬老一代嘅人出黎 社會係不停咁樣進步 你條大陸狗就係到故步自封 柒下柒下咁撚樣 仲以為好撚型 我起你老母臭閪呀 死返5p啦垃圾

認同 廣東話其實好文雅，有好多文言喺入面，我地真係要好好保護同珍惜

第10頁都未有成品
不過真係笑到個人醒哂

入黎睇人地改圖笑下 或者幫人改圖咪算囉
家陣搞到騎劫左個post咁

利申:唔認同用口音去屈個正字 如果計口音 客家人咪要打客家話

一句講哂，矯枉過正
凡事都唔好太over，唔係會令人反感

crop 上半部 + 原裝下半部已經完美搞vd
點會用唔到

本身都認同你所講既野

啲改圖咁低質有咩好笑

拿，唔好話咁勁不如你改
咁係咪要踢波勁過美斯c朗先有資格出聲

其實只係因為以前高登出唔到香港字

哎唷唷，一黎就立個稻草人將對方標做新會員先，之後就係咁打，呢啲係咪LIHKG唯一既辯論技巧，高質乎？

我反而想知正字撚幾時上左位變左高質野，由高登開始，俾人叫做 正字特警 本身就唔係啲咩讚賞黎，甚至tvb出個陣柒柒下，初初有人跟住捉字都俾人當假膠笑，點知時移世逆，過撚左黎就個個捉撚倒人字好似好威咁，爭撚住帶風向，又唔知自己柒，成熟啲啦，每個post為一兩隻所謂正字俾你地破壞晒

同埋好心啦，學好啲中文，睇多啲閱讀理解，唔好下下斷章取義，我句野重點係講緊你地矯枉過正，唔係講緊你的打正字係岩定唔岩，定係你上網俾人笑係狗好撚傷心呀

我就係香港生活左咁多年，聽過唔少人都係講起邊度去邊度，講既根本唔係喺音，係“起”音，你話係客家話黎又好，乜撚都好啦，大佬呀，人地客家佬生活係香港長撚過你呀，你用香港文化呢個point去話人錯，

你要捉正字既，我手打我口都唔撚接受既，唔該 屌撚鳩西 全部粗口執返做有門既正字
on9 又唔好再打喇，因為9字係讀九/狗，唔係讀鳩呀,又唔係中文字

想睇心理時鐘望海

你班仆街 岩你地老母塊閪咩
「啱」啊撚樣

番你老母
返呀 你都返埋高登啦

岩你老母

既你老母 「嘅」呀！

吾巧系甘挽禾牙 呢啲5p字係啲5p仔貪得意而用嘅火星文
都唔同

你收皮啦屌你老母，我係客家人聽咗四代人講客家同廣東話都從來無聽過有人讀「起」啊柒頭。乜撚野矯枉過正，乜撚野斷章取義，乜撚野騎劫啊，你中小學默書俾人捉錯字會唔會話你miss騎劫你篇文啊？錯字變咗第二個意思叫斷章取義啊？仲好意思叫人睇多啲閱讀理解？打咁撚大篇野就好撚勁啊？柒少陣啦屌你老尾！

Ok

其實語言哩樣野有時都係約定俗成，有d字，用法都會隨時間改變，不過只係少數會係咁，但有好多撚樣聽到人錯就要跟住錯，又以為係約定俗成，d 5p字都係多得哩d撚樣先會出現。仲好意思搬左d已經約定俗成左可以通用既字嚟掩飾自己，分清楚先啦on9仔，仲好意思叫人睇多d文。「起邊」，我起你老母呀。

冇人改圖嗱

我入黎係想睇圖喎

嘈乜鬼
你地討論岩定錯 結論係點都係冇用 大家根本唔係同路人
你去5p論壇問吾系甘牙係咪錯字 你肯定比人圍插
因為佢地覺得岩就係岩 個字咁用就係咁用
高登仔就係接受唔到5p文化先去高登
解決方法只有排斥或者另起爐灶

Btw 我係支持用係字
阿公阿婆讀'起邊到' 我冇所謂
但我可以好肯定阿公阿婆會寫'係邊到'
所謂5p文化之一就係同音錯字 以簡單筆畫既同音字代替正字
取笑佢地唔識正字 亦唔識速成倉頡

好低質
都係出番去

仲咁撚多人adore佢篇野
真係世界變

5p 文盲當道

...其實你中文好差，唔好拋書包啦

起起起起起起fatc

講得快既時候 好似 你起（hei2)邊到啊的確係native speaker會講既字 不過只係因為樓主單用起字 會有古怪 但係同用響字一樣 依然可視為正常粵語

如果你真係留意5p字既話 5p字大多都係同音 簡化字 佢地同樓主用既唔同既係個堆係佢地圍內文化既dialects
蝗語唔洗講啦 佢地一定會用個在字 仲要比咩

盲返到一個點，有無人聽過「響邊恕」
「都係」講左「do係」？
其實係懶音黎姐，屈人係5p，再話睇唔明？
好地地一個改圖post，就係捉果粒字，阻礙討論兼騎刧。係呀，你岩呀。好叻呀，搗亂你地就叻，根本就係錯撚哂重點，為屌而屌。好地地睇改圖唔得既？

搞乜改圖變鬧戰

又話啲癲狗冇過嚟連登既

再講個音就由錯別字變5p同音字
咁刀同都都係同音啦 我連懶音都冇 係咪可以用？

我覺得好快咁講「我係邊到」講成「我起邊到」唔係問題 而用個係字就好似起音既strong form咁（偷用英文概念)

去返最初個點，依個字會唔會取代到既「係」字？聽人講咁耐，我信係無咩可能（起碼只係音讀，唔係正式咁寫）
佢既起源確唔係同5p有關，但係少用為妙啦，依家依到咁敏感 個人見解

唔係！
真心唔想拗落去，'起邊'根本唔係5p字
未聽過既我真係唔知佢係小學未畢業定係自小讀國際學校無草根屋邨同學仔。
可以屌人錯字，但起勢咁追擊，
屈人5p就over哂

呢個改圖post因為樓主一個錯字變左罵戰post真係多得正字撚唔少
老實講個錯字又唔影響討論有乜所謂
家陣測驗定考試呀
一定要岩晒咩
下下接龍講人老母騎劫人
最影響討論就係班正字撚

屌還屌 屌到個post就咁完咗

咩post都可以罵戰

仲要係正字又唔正字哂，如果下下正字我怕佢地連字都唔識打。

垃圾=擸𢶍
打邊爐=打甂爐
核突=鶻突

根本成個香港都寫開錯字，但就係拎登有班人特別清高，以正字特警自居，偏偏又唔見佢地真係會走去考據正字，追本溯源，純粹責人以嚴，律己以寬。

香港向來華洋混雜，語言從來都無咩統一性，舊時何文匯力推正統中文俾人屌到反艇，有人話依個係香港人不服管、追求自由既表現，點知依家又話興返求正統。

不過起碼人地何生推行正統中文都會引經據典，但拎登仔就連真正既正字係乜都唔知，前排仲見人屌「反屋企」既「反」字係錯。將正字當錯字，同班支那人將漢服當和服有咩分別？葉公好龍咪依啲囉

應該係idiolet, 或者community discourse

再回下個「起」字點解唔係5p字，因為音韻學上向來有個現象叫文讀同白讀，舊時會將「係邊度」讀作「響邊度」同「起邊度」，「係」係正讀，「起」係文讀、「響」係白讀，會有咁多種讀音既主要原因係歷史流傳下被通用語言影響，產生混雜。所以「起」依個讀音來源已久，同因無知或懶好玩而打既5p字有好大分別。

話時話，好似向來高登文化都有懶好笑而故意打錯既字，比如豬柳強之類，下次遇到應否大力屌鳩，話人唔珍惜粵語文化云云？

呢d所謂既火星文字破壞人與人溝通，百害而無一利
用"吾"做個例子
吾本身有"我"既意思 (eg吾皇萬歲)(有讀過文言文應該知)

5p: 吾鐘意 ("唔"鐘意)

現實世界就變成"我鐘意"

傳遞錯誤信息，仲以為好得意好叻叻
繁體中文係我地下一代會變成點呢

利申: 90後

差啲笑出聲

好地地一個post又比啲新人類搞串party

高質post

哇大大隻字好多粗口好威呀

從未聽過“起邊”，咁我諗係你細細個已經撞聾喇喎
我中小學默書呢就寫書面語大既，唔會寫廣東話，唔會寫“起” 亦唔會寫“喺”，因為考評局會唔接受
但依家我打字上網，打我口講既野，我一直就係講緊上網唔係讀書考試，根本冇必要咁“正”，長大喇，依家唔係叫你寫文出書呀正字特警

捉字捉到走火入魔就係你呢挺喇

咩叫矯枉過正、斷章取義 你唔識我唔怪你，不過睇你堆大字都係得一個論據，就係「你冇聽過人講“起”，唔係正字，所以係錯」，你邊位呀？

大佬呀，又一個閱讀盲都唔好急住衝出黎，我由頭到尾都冇話“起”係正字，我論點一直都係網上討論冇必要凡事揸得太正，以致影響討論

正字特警？得啖笑

仲有個堆咩都 “新會員”、“5p” 屌老母，淨係識標籤打稻草人黎辯論，好悶呀

喂喂喂，正字撚，你個屌字、柒字未執正呀！

丫，仲有下面和應既柒頭，「on9」未打正呀！定係約定俗成與否由你黎定呀？

野你老母

既你老母
黎你老母

你講得咁高端
班垃圾正字特警點識啊

起你老母啊

起樓啊？起麥記

你老母問你係邊？

你答你老母起麥記。

你老母真係答你起你老母啊。

有書唔撚讀去起麥記

係唔喺唔撚識分?
我係陳小明
我住喺香港
成個音都唔撚同學人串人
你死撚返入去你老母個西算啦

潮文你都唔撚識
你真係死撚返你老母個西算啦

你自己都打錯 你嘈乜鳩？

喂 新會員上一上黎講下啦喂 屌你老母

有時「番」同「返」都會打錯
因為我係跟讀音打字

邊撚到潮啊
網典都冇
小眾又以為自己係潮文啊?

唔撚比改過自新啊屌你老母
拎我以前D野講
你以前1歲字都唔撚識寫你拎唔拎出黎講啊死傻仔

點啊撚樣
自己打兩句野就以為做到潮文?
而家冇人識你啊

你篇野係1歲前寫嘅？
盲反到咁

點睇新會員打兩句野就以為自己篇野可以做潮文

重要人識喎
真係笑撚左出聲
以為自己好出名?

有話要人識咩
你未聽過咪未聽過
洗乜咁執著咁到捉字塞咁柒？

你算撚數啦你
靠係到打飛機博有料

潮文你都唔撚識
你真係死撚返你老母個西算啦
呢兩句一定唔係你個on9仔打既姐

篇文又唔係我打 撚有話過我出名？
你識字架可？？

重係唔撚識分係同喺
笑撚到

reply緊你呢句 盲閪
而家冇人識你啊

柒撚到咁

你顧掂自己先啦

算撚數啦巴打你
又盲反又鳩屌
顧掂自己先講啦
同你嘈真係十足十小朋友齊打交咁on9

成日見到人混淆概念就好笑,將「我手寫我口」既口語中文同書面語中文撈埋嚟講,正式書面語有佢既嚴肅性,所以有規範係無錯,但口語中文係從來都無人規範,正字特警菁英主義上身,覺得自己係文字學大師,連口語中文都要規範埋。

系大尾篤先係5p

成個po俾人騎劫左

屌笑咗 “係”

起邊係鄉音 唔係5p 完

堆正字撚做乜鳩

一視同仁呀

反「起」 就要反埋「係」「既」「架」「地」

俾人收左皮啦？ 我買咗成打花生

咗

"起","響"之類嘅字係懶音字, 又唔完全算得係5P字, 5P字通常都係簡化左果啲, 不過呢啲都唔係正字

"係"其實都係唔啱, 但成日用"係"取代"喺"應該係因為有啲網/SYSTEM show唔到口字部嘅字所以先用"係", e.g.高登

你可唔可以開個獨立post 教人正字 一嚟係度阻人睇圖 二來 我睇到屌人錯字嘅都可以打個岩字出嚟 想講好耐 正確=啱 岩岩岩 岩石咩岩你老母 重有個番字 番乜呀 係返呀

咁都矯枉過正？
屌錯字都會俾人屌翻轉頭
如果老一輩全部講蝗語
咁你喺度講蝗語係咪就無問題？
起起起 起你老母咩

冇晒改圖

屌錯字點解會比人屌返轉頭
唔係為屌而屌架
打左錯字係令人唔知你講乜
會以為你起左成個大美督

有錯字睇文會睇得好辛苦
方便大家 打返正確啲字有咩咁難？

世界大戰

睇改圖變左睇罵戰

I can feel

我都屌你啊
架你老母
左你老母

就黎聽日打天日都冇事
懶音就唔洗屌咁平時笑d新香港人/譚仔阿姐做乜春呀？你答我啦，佢地係咪冇問題呀？

都係個句企開d啦屌你老母
你下次去食譚仔咪同阿姐講勿你老母,演你老母,懶你老母,撚你老母囉戇鳩仔

唔回post就唔會俾人捉錯字

你咁撚弱智打唔打錯字你都get錯啦

話用起字唔影響討論真係痴鳩線
我同你討論唔撚使睇你打咩點撚樣同你討論呀
你個起字搞撚到我以為你起多個大尾督
點樣唔影響呀

唔夠你班鳩屌撚咁大影響
如果你以為討論緊起個大尾督而留錯言
我唔會笑柒你

好啦好啦大時大節，大家一團和氣唔好鬧交

唔影響
睇完第一頁應該已經知個post講緊咩
衝出黎屌話睇唔明係咩心態

第一下回po就比人標籤做鳩屌撚
標籤人係咪開心d叻d?

再講多次
理得你讀係起響
寫出黎就係要寫係字

要我追哂十幾頁睇下你條撚樣有無回過?

你入黎同班人都係屌鳩樓主用個起字

係你老母 喺呀

我還我
其他人還其他人
同佢地又唔係好撚熟
做乜硬係要將我扯埋同其他人度？

推一推先

影一影先

唔識既字真係要查下

鶻突
混亂、不清楚。
朱子語類．卷四．人物之性氣質之性：「則此理本善，因氣而鶻突；雖是鶻突，然亦是性也。」
聊齋志異．卷二．嬰寧：「設鶻突官宰，必逮婦女質公堂，我兒何顏見戚里？」
亦作「糊塗」。

長知識了

點睇都唔似解核突

你早講嘛，我點知你覺得粵語唔洗讀正確讀音 你果然夠晒包容，比個叻你

喂喂喂, 自己弱智可以唔講出黎架

麻煩搵多幾個朋友翻睇下自己打呢段字
打完出黎唔覺自己柒既咩

嚟?

去到做冬都要仲鬧交

快d 同屋企人做下飯，團圓下，好過上黎擦存在感喇

死喇死喇
我諗拉登仔係時候要出本《拉登中文字典》喇
唔係到時個個post 多字少少既留言都全白一點紅
全拉登會員既老母閪都要放上雲端

快啲走呀
班正字撚喪㗎

一陣班正字撚又要你打有口字邊嘅字

上面班正字撚

笑撚死我…

On9